\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Hyäne}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßes Tier, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {11},
        hit-points  = {5 (1W8+1)},
        speed       = {15 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 11,
        dex = 13,
        con = 12,
        int = 2,
        wis = 12,
        cha = 5
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Wahrnehmung +3},
        senses = {Passive Wahrnehmung 13},
        languages = {-},
        challenge = 0
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Rudeltaktik}
        Die Hyäne ist bei Angriffswürfen gegen eine Kreatur im Vorteil, wenn sich mindestens einer ihrer Verbündeten, der nicht kampfunfähig ist, im Abstand von bis zu 1,5 Metern von der Kreatur befindet.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +2 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 3 (1W6) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+2,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=3 (1W6),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
